\documentclass[12pt,a4paper,twoside,notitlepage,brazil]{article}

\usepackage[default]{lato}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{siunitx} % Provides the \SI{}{} and \si{} command for typesetting SI units
\usepackage{graphicx} % Required for the inclusion of images
\usepackage{amsmath} % Required for some math elements 
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão
\usepackage{lastpage}
\usepackage{times} % Uncomment to use the Times New Roman font
\usepackage[left=2.5cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2.75cm,%
footskip=1.25cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{datetime}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}	
\usepackage{standalone}
\usepackage{watermark}
\usepackage[printwatermark]{xwatermark}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{transparent}
\usepackage{subfig} 		    % para Figuras lado a lado
\usepackage{float}              % setar H para inserir Figuras
\usepackage[numbers,sort&compress]{natbib}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{placeins}
\usepackage{titlesec}
% ----------------------------------------------------------------------
\titlespacing*{\section}
{0pt}{0.5\baselineskip}{0.5\baselineskip}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhf{}% Clear header/footer
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}% Remove header rule
\fancyhead[C]{
	\scriptsize{Vibox Ferramentas Forenses} \vspace{-6pt} \\
	\rule{\textwidth}{0.4pt}
	\scriptsize{Guia Rápido para Comparação de Voz}
}
\setlength{\headheight}{30pt}% Should be at least 24.4pt

\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\cfoot{\scriptsize{Vibox - Av. Santa Matilde nº 535, bairro Dom Cabral, Belo Horizonte-MG. e-mail adelino@bemaker.com.br}}
\fancyfoot[LE,RO]{\vspace{-20pt}\scriptsize{\thepage/\pageref{LastPage}}}

\hyphenation{Apu-ra-ção}

% ----------------------------------------------------------------------
\rightwatermark{
	%\centering
	\put(279,-185){\transparent{0.4}
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{YU_logo.png}}
}
\leftwatermark{
	\put(-13,-185){\transparent{0.4}
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{YU_logo.png}}
}
% ----------------------------------------------------------------------

% ======================================================================
\makeatletter
\hypersetup{
	%pagebackref=true,
	%	pdftitle={\@title}, 
	%	pdfauthor={\@author},
	%	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	pdfcreator={YuLab tecnologia},
	pdfkeywords={YuLab tecnologia}{Guia Didático Workshop}{Workshop Conhecendo Arduíno}, 
	colorlinks	= true,       		% false: boxed links; true: colored links
	linkcolor	= black,          	% color of internal links
	citecolor	= black,        		% color of links to bibliography
	filecolor	= black,      		% color of file links
	urlcolor	= blue,
	bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ======================================================================

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{0.0cm}
\setlength{\parskip}{0.4cm}  % tente também \onelineskip % Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\graphicspath{{Figuras/}}
\setlength{\parskip}{0.6cm}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}
\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs
\allowdisplaybreaks
\widowpenalty = 10000
\clubpenalty = 10000
\selectlanguage{brazil}
\frenchspacing 
\newdateformat{monthyeardate}{%
	\monthname[\THEMONTH] de \THEYEAR}


\begin{document}
	%\maketitle
	\begin{center}
		\begin{Large}
			\textbf{\MakeUppercase{Vibox Ferramentas Forenses}}
		\end{Large} 
		\\
		\begin{Large}
			\textbf{Guia Rápido para Comparação de Voz}
		\end{Large} 
		\\ Versão beta 0.0.0
		\\	\monthyeardate\today		
	\end{center}
	\begin{flushright}
		Adelino Pinheiro Silva
	\end{flushright}

	Este documento é um guia rápido para realizar uma comparação de locutores utilizando o sistema \href{www.vibox.com.br}{Vibox}. Um guia técnico e mais detalhado pode ser encontrado neste \href{www.vibox.com.br/docs/Guia_Tecnico_Comparacao_Voz.pdf}{link}.
	
	O processo de comparação de voz utilizando o sistema da \href{www.vibox.com.br}{Vibox} segue as seguintes etapas:
	\begin{enumerate}[noitemsep,topsep=0pt]
		\item Envio dos arquivos ao sistema;
		\item seleção dos arquivos a serem comparados;
		\item ativação da comparação.
	\end{enumerate}
	
	Os arquivos de áudio utilizados neste tutorial podem ser obtidos no \href{https://gitlab.com/bemakerbr/guai_rapido_comparacao_voz/blob/master/Audio_Exemplo.zip}{neste link}.
	
	\section*{Passo a passo}
	
	Acesse o sistema com seu e-mail cadastrado e senha como apresentado na Figura~\ref{Fig:Tela_Login}. 
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=6cm]{vibox_tela_login.pdf}
		\caption{Tela de login do sistema Vibox.}
		\label{Fig:Tela_Login}
	\end{figure}
	
	Na tela de \textsc{Trabalhos} crie um novo trabalho clicando no botão \textsc{Novo} como indicado na Figura~\ref{Fig:Novo_Trabalho}. Para criar um trabalho basta apenas entrar com seu nome e clicar em \textsc{Salvar}. Neste guia utilizamos o nome ``Comparação Processo 0841''. Com o trabalho criado clique no botão de visualização (cor azul, vide Figura~\ref{Fig:Edita_Trabalho}).

	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=15cm]{vibox_novo_trabalho.pdf}
		\caption{Tela para criação de um novo trabalho.}
		\label{Fig:Novo_Trabalho}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=15cm]{vibox_edita_trabalho.pdf}
		\caption{Tela de operações de custódia dos trabalhos.}
		\label{Fig:Edita_Trabalho}
	\end{figure}
	
	A tela de visualização do \textsc{Trabalho} possui duas abas. Acesse a aba \textsc{Arquivos} e em seguida clique no botão  \textsc{Browse} para enviar a lista arquivos contendo as gravações dos locutores. Após a lista ser carregada clique em \textsc{Enviar Arquivos}. A medida que são carregados os arquivos aparecem na tabela no topo da página como apresenta a Figura~\ref{Fig:Upload_Audios}.
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=10cm]{vibox_upload_arquivos.pdf}
		\caption{Tela para envio dos arquivos de áudio.}
		\label{Fig:Envia_Audios}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=10cm]{vibox_envio_arquivos_3.pdf}
		\caption{Progresso do envio dos arquivos de áudio.}
		\label{Fig:Upload_Audios}
	\end{figure}
	
	
	
	Clique na aba \textsc{Laudos} Para realizar a comparação entre as vozes presentes em dois arquivos. Primeiro entre com um uma referência para a comparação no campo \textsc{Apelido para a Comparação}, por exemplo ``Audio Padrão vs. áudio número 01 ''. 
	
	Em seguida selecione o áudio utilizado como padrão na caixa de listagem (\textit{combo box}), no exemplo é o Audio\_Padrao.wav. Em seguida selecione em um botão de opção (\textit{radio button}) o arquivo que contém o áudio questionado, no exemplo da é o arquivo denominado ``Numero\_01.wav''.
	
	É importante indicar se o arquivo questionado ou padrão transitou por um canal telefônico, ou seja, é oriundo de  interceptação telefônica ou foi enviado por aplicativos como Whatsapp ou Telegram. Faça a indicação utilizando a caixa de seleção (\textit{checkbox}) como indicado na Figura~\ref{Fig:Seleciona_Comparacao}. 
		
	Clique no botão \textsc{Gerar} para realizar a comparação. Neste instante a comparação começa a ser realizada e seu andamento é atualizado na tabela na base da página como indicado pela Figura\ref{Fig:Tabela_Comparacoes}.
	
	\FloatBarrier
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=14cm]{vibox_seleciona_comparacao.pdf}
		\caption{Interface para seleção dos arquivos comparados.}
		\label{Fig:Seleciona_Comparacao}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=15cm]{vibox_tabela_andamento.pdf}
		\caption{Tabela indicando o andamento das comparações.}
		\label{Fig:Tabela_Comparacoes}
	\end{figure}
	
	Ao fim do processamento é possível verificar o resultado da comparação. Acesse a tabela de comparações (como indicado na Figura~\ref{Fig:Tabela_Processado}) e clique no botão azul de \textsc{visualizar} que é caracterizado por um ícone em forma de olho.
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=15cm]{vibox_tabela_processado.pdf}
		\caption{Tabela indicando que a comparação foi processada.}
		\label{Fig:Tabela_Processado}
	\end{figure}
	
	\FloatBarrier
	
	O resultado é expresso como o logaritmo da razão de verosimilhança. No caso de valores abaixo do limiar de comparação, como o do exemplo que resultou em $\approx -1.17$ tem-se uma evidência que dá suporte a hipótese de que os locutores gravados nos dois arquivos são diferentes, ou seja, desassociar o locutor do arquivo padrão com o locutor do arquivo questionado, como apresentado na Figura~\ref{Fig:Resultado_Comparacao}.
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=12cm]{vibox_resultado_comparacao.pdf}
		\caption{Tela de visualização do resultado da comparação.}
		\label{Fig:Resultado_Comparacao}
	\end{figure}
	
	Para solicitar o laudo pericial referente a esta comparação basta clicar no botão azul com ícone de um documento (vide Figura~\ref{Fig:Tabela_Processado}). O laudo pericial necessita de algumas informações para o preâmbulo que são inseridas na tela ds Figura~\ref{Fig:Informacoes_Laudo}.
	
	Como o laudo pericial é uma peça de valor jurídico, no campo referência podem ser inseridos dados do procedimento judicial, como número do inquérito, boletim de ocorrência, autor, vítima, reclamante, 
	
	Neste caso indicamos como periciado o nome do ``Cap. James Tiberius Kirk'' e como referências, em duas linhas o ``Processo Administrativo Frota Estelar n$^{o}$ 314.159.'' e ``Apuração de rebeldia e irresponsabilidade no comando da USS Enterprise.''. Note que o solicitante do laudo é o usuário cadastrado no sistema.
	
	No campo do solicitante é possível adicionar um prefixo, como o título do solicitante, por exemplo ``Dr.'', ``Bel.'', ``MM.'' ou ``Cel.''. O sufixo fica reservado para um identificador, como um número de matricula (OAB por exemplo) ou CPF.
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=10cm]{vibox_info_laudo.pdf}
		\caption{Tabela indicando o andamento das comparações.}
		\label{Fig:Informacoes_Laudo}
	\end{figure}
	
	\FloatBarrier
	
	Em seguida clique no botão \textsc{Gerar Relatório} e o andamento da comparação mudará para \textsc{gerando relatório} como indicado na Figura~\ref{Fig:Tabela_gerando_relatorio}.
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=15cm]{vibox_gerando_relatorio.pdf}
		\caption{Tabela indicando o andamento das comparações.}
		\label{Fig:Tabela_gerando_relatorio}
	\end{figure}

	O relatório vai agregar as dos áudios examinados, da metodologia utilizada, a avaliação de qualidade dos áudios, da qualidade da comparação e do resultado propriamente dito. 
	
	Para visualizar o laudo clique no botão de \textsc{visualizar} (vide Figura~\ref{Fig:Tabela_finalizado}) para acessar a nova tela de visualização da Figura~\ref{Fig:Tela_Laudo}. Em seguida clique no botão \textsc{PDF}.

	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=15cm]{vibox_tabela_processado.pdf}
		\caption{Tabela indicando o andamento das comparações.}
		\label{Fig:Tabela_finalizado}
	\end{figure}
	
	Será apresentado o documento digital referente ao laudo pericial como na Figura~\ref{Fig:Tela_Laudo} (na figura é apenas um demonstrativo). O laudo pericial é assinado digitalmente pelo signatário do documento e possui um link e um código de resposta rápida (\textit{QR code}) que permite a quem estiver com uma versão impressa consultar o documento digital no sistema vibox.
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=12cm]{vibox_tela_final.pdf}
		\caption{Tabela indicando o andamento das comparações.}
		\label{Fig:Tela_Laudo}
	\end{figure}
		
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\captionsetup{justification=centering}
		\includegraphics[keepaspectratio,width=10cm]{vibox_laudo_pericial.pdf}
		\caption{Imagem da primeira página de um laudo pericial de exemplo.}
		\label{Fig:Pagina_laudo}
	\end{figure}
	
	\FloatBarrier
\section*{Encerramento}

	Este guia indica apenas os passos para uma comparação de voz. O \textbf{Guia Completo para Comparação de Voz} apresenta opções mais detalhadas do sistema. O \textbf{Guia Técnico para Comparação de Voz} apresenta detalhes matemáticos e computacionais de como é realizada a comparação de voz. Ambos documentos são complementares a este.
	
	Este documento e arquivos de exemplo  para realizar os procedimentos (diferentes dos utilizados neste tutorial) estão disponíveis no repositório do \href{https://gitlab.com/bemakerbr/guai_rapido_comparacao_voz}{gitlab}.
	
	Contato:\\
	Adelino Pinheiro Silva, CTO, \\
	e-mail: adelino@bemaker.com.br, adelinocpp@yahoo.com.br.\\
	Tel: +55 31 9 8801-3605.\\
	
	\begin{flushright}
		\includegraphics[keepaspectratio, width=2cm]{CC-BY_icon.pdf}
	\end{flushright}
	
\end{document}